\section{Informe}

A continuación se describe información adicional de los planos junto a las recomendaciones
de instalación.

\textbf{A tener en cuenta:} Los planos cuentan con una descripción literal de la simbología usada.

\subsection{Plano de tubería eléctrica}

\subsubsection{Cajas 5800}

Las cajas denominadas \textbf{5800} se usan generalmente para los interruptores y toma-corrientes.

Las cajas \textbf{5800} definidas de manera \textbf{horizontal} (color morado) son las que contendrán los
toma-corrientes y deben ser dispuestas de ésta manera en la pared. La altura sugerida es de \textbf{30 cm} en adelante
tomando como referencia el piso (piso terminado). Si el lugar es propenso a humedad la altura de éstas cajas
para toma-corrientes puede ser mayor.

Las cajas \textbf{5800} definidas de manera \textbf{vertical} (color amarillo oscuro) son las que contendrán los interruptores;
la altura sugerida para éstas cajas es de \textbf{120 cm} desde el piso como referencia (piso terminado).

\textbf{A tener en cuenta:} Las cajas horizontales en éste caso son exclusivas para toma-corrientes, mientras que las de
disposición vertical son para interruptores.

\subsubsection{Tubería}

La tubería que llega a ambas cajas de automáticos (taller y casa) son de diámetro de $3/4''$.

La tubería marcada de color amarillo quemado es de disposición aérea con un diámetro de $1/2''$.

La tubería marcada de color morado es de disposición subterránea con un diámetro de $1/2''$.

La tubería marcada de color rojo es de disposición subterránea con un diámetro de $3/4''$.

\textbf{A tener en cuenta:} Los codos y las terminales de conexión a cajas son sustituibles por
medio de dobladores que permitan modificar los tubos; no compre codos ni terminales a menos de haber
descartados la opción en un caso particular del doblador.

\subsubsection{Cajas octagonales}

Son cajas establecidas generalmente para las luminarias.

\textbf{A tener en cuenta:} El número de cajas dispuestas corresponden a la proyección de iluminación LED
la cual tiene una eficiencia energética 12 veces mayor a las lámparas incandescentes que usan mayormente
la energía para producir calor; por tanto se recomienda ésta tecnología de iluminación (LED).

\subsubsection{Cajas cuadradas}

Las cajas cuadradas permiten manipular puntos de empalmes de manera cómoda.

Se ha dispuesto dos cajas cuadradas; una de ellas estable la distribución de dos circuitos. La otra caja
cuadra permite exponer el circuito especial para el cuarto de lavado (lavadora, secadora, plancha).

\subsection{Plano de elementos eléctricos}

Los elementos (aparatos) se han dispuesto de color rojo y amarillo quemado. Las toma corrientes de color
amarillo quemado denominadas \textbf{GFCI} son tomacorrientes especiales que se ubican en lugares sensibles 
a la humedad como es el caso de baños y cocina.

Tomar especial atención a la descripción de los símbolos de los elementos (aparatos) que corresponden
a los que se pretende comprar para cumplir con las disposiciones de éste plano.

\subsection{Plano de comunicaciones}

El plano de comunicación es una proyección a servicios referentes a Internet de las cosas. Permite cuando
sea el caso interconectar la casa ya sea para servicios de Internet, televisión, control, sensores y automatización.

Las cajas a usar son cajas \textbf{5800} de disposición horizontal en la pared.

La caja de comunicación, con respecto a su tamaño, debe dar la posibilidad de insertar un moden o router.
